<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>游林伟的个人博客</title>
  
  <subtitle>活到老，学到老</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://www.youlinwei.com/"/>
  <updated>2019-07-10T10:17:00.000Z</updated>
  <id>https://www.youlinwei.com/</id>
  
  <author>
    <name>游林伟</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>读书 | 亲密关系</title>
    <link href="https://www.youlinwei.com/2019/07/10/%E8%AF%BB%E4%B9%A6-%E4%BA%B2%E5%AF%86%E5%85%B3%E7%B3%BB/"/>
    <id>https://www.youlinwei.com/2019/07/10/读书-亲密关系/</id>
    <published>2019-07-10T10:15:01.000Z</published>
    <updated>2019-07-10T10:17:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>断断续续看了一周，花了大概5个小时，看完了这本书。<br><img src="https://upload-images.jianshu.io/upload_images/3428666-ff64055bd43c7dd2.png?imageMogr2/auto-orient/strip%7CimageView2/2/w/1240" alt></p><p>《亲密关系》是加拿大心理学家克里斯多福.孟撰写的一本关于伴侣之间的矛盾与冲突因何产生，又如何化解，怎样获得幸福的钥匙的经典之作。</p><p>作者把亲密关系划分为了四个阶段：月晕、幻灭、内省和启示。其实相当一部分的亲密关系在第二个阶段就破碎了。</p><p>我和我女朋友在一起三年了，当我看到书中的一些叙述，简直和我们一模一样，不禁拍案叫绝，赞叹作者分析之透彻，恨不得让她也看看这本书，可是她不爱看书，双手一摊。</p><p>下面记录一些本书的精粹：</p><p>1、开始和维持一段亲密关系背后的真正动机，其实在于需求。</p><p>2、如果我不能接受别人现在的样子，或不让他们自由地走自己的路，那么我就不是真的爱他们。我只是想从他们身上得到满足，与他们建立亲密关系的目的并不是为了爱，而是为了满足我小小的自私需求。</p><p>3、如果你能不把自己的需求强加在伴侣身上，你就能在自己内心找到你真正需要的事物。摆脱了需求的束缚，你就能感受到纯粹的爱。</p><p>4、每个自我局限的信念，都来自过去的创伤。</p><p>5、当你刚认识某个人时，他/她只是轻掠过水面；彼此熟悉之后，对方就开始浸入水面之下，并慢慢下沉。你们彼此愈亲近，对方就潜得愈深。点头之交通常是停留在水面附近，好朋友则往下潜深一些，但亲密的伴侣则会一直下潜到你所能容许的深度。潜得愈深的人，就愈能看透你的面具和外在形象而发现真正的你。然而，当你们都深潜入对方的领域时，可能会发现，真正的你和他/她也许并不怎么迷人（很形象）。</p><p>6、我们所看到的每件事其实都是我们内心的投射。我们怎么评论别人，就是我们怎么看待自己（太对了）。</p><p>7、每个人都有能力为自己生活中遇到的事百分之百负责。</p><p>8、真心诚意地付出，是一种完全不同的体验。你不会觉得心力交瘁，也不会因为得不到感激而愤愤不平，当然也不是为了偿还罪恶感才付出。</p><p>9、牺牲是一种心态。洗碗可以很有趣，也可以很烦人。有什么样的经验，完全是由心态来决定的（我洗碗就是有时候开心，有时候不开心）。</p><p>借用一位书友的书评作为结语：</p><blockquote><p><em>不要试图去寻找一个完美的人，因为在完美的人身边，你就是多余的。所以爱情就是两个不完美的人共同创造一个完美的亲密关系，相互成全对方的完整。</em></p></blockquote><p>亲密关系是通往灵魂的桥梁。</p><p>亲密关系是相互成全，成就彼此，而不是一味的索取。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;断断续续看了一周，花了大概5个小时，看完了这本书。&lt;br&gt;&lt;img src=&quot;https://upload-images.jianshu.io/upload_images/3428666-ff64055bd43c7dd2.png?imageMogr2/auto-orient
      
    
    </summary>
    
      <category term="读书笔记" scheme="https://www.youlinwei.com/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读书 | 富兰克林自传</title>
    <link href="https://www.youlinwei.com/2019/07/03/%E8%AF%BB%E4%B9%A6-%E5%AF%8C%E5%85%B0%E5%85%8B%E6%9E%97%E8%87%AA%E4%BC%A0/"/>
    <id>https://www.youlinwei.com/2019/07/03/读书-富兰克林自传/</id>
    <published>2019-07-03T09:48:46.000Z</published>
    <updated>2019-07-10T10:13:40.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前段时间看了一遍《富兰克林自传》。按照富兰克林的说法,把叙事和对话融为一体的写作方法很能引人入胜，读《富兰克林》的前半部分就有这种身临其境的感觉，就像是在读《鲁滨逊漂流记》一般。只是中间部分有很多篇幅与当时具体的时事相关，如果对美国独立战争之前的这段历史不够了解的话，读起来稍微有点吃力。</p><p>为什么看这本书？原因和一位书友很相似。借用这位书友的书评：</p><blockquote><p><em>最初是在知乎上看到一个人的书评，他把富兰克林的自传跟王阳明的传记、曾国藩的传记放在一起，认为这三个人的传记越早看越好。<br>….</em></p></blockquote><p>看完之后有以下几点收获：</p><p><strong>1、教人时要让人觉得你不是在教他</strong></p><p>教人这个动作本身就有一种居高临下的感觉，会让被教者感到不舒服。就好比“提建议”这个动作，给出建议者与接收建议者有一种微妙的不平等关系，至少在某一方面，给出建议者认为自己优于接收建议者。</p><p>这就可以理解为什么长辈总爱给晚辈提建议，但晚辈却总是不接受。导致所说的“不听老人言，吃亏在眼前”这种现象。因为长辈在提建议的时候，往往双方不是对等的关系，而是以居高临下的姿态做这个动作。长辈认为自己生活阅历丰富，你就应该听我的；晚辈认为自己受到了压迫，个人生活受到侵犯。</p><p>延伸一点，关于父母教育孩子也是同样的道理。在父母和孩子之间建立平等的关系，有助于家庭教育的顺利开展，同时能够培养孩子独立，健全的人格。</p><p><strong>2、眼下牺牲一点虚荣，往后会得到厚厚的回报</strong></p><p>这就涉及到目光长远与否，胸襟宽大与否的问题。</p><p>有研究表明：人在贫困时候的智商要低于人在富裕时候的智商，简单地说就是每个月刚发工资的时候的智商高于月底没钱时候的智商。贫穷会使人目光短浅，而目光短浅又会使人愈加贫穷，这就像一个负反馈循环。</p><p>相对地，就像张一鸣所说的“延迟满足感”。延迟满足就是一种甘愿为更有价值的长远结果而放弃即时满足的抉择取向， 以及在等待期中展示的自我控制能力。</p><p><strong>3、对事不对人</strong></p><p>书中提及，富兰克林作为议员，和另一位议员主张不同，多次在议会上产生争执。但他们两个并没有因此产生个人嫌隙，反而是私底下经常在一块谈笑风生。</p><p>这是一种高度职业化素养的体现，或者说是“角色意识”。</p><p>想起一个小故事：一个乘客因为飞机延误，对着工作人员破口大骂，把工作人员骂哭了，这时一个人走过来对工作人员说道：他骂的不是你，骂的是航空公司，你什么时候分清两者的区别，什么时候才算是完成职业化的转变。</p><p>书中的内容还有很多，但暂时只想起这些。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;前段时间看了一遍《富兰克林自传》。按照富兰克林的说法,把叙事和对话融为一体的写作方法很能引人入胜，读《富兰克林》的前半部分就有这种身临其境的感觉，就像是在读《鲁滨逊漂流记》一般。只是中间部分有很多篇幅与当时具体的时事相关，如果对美国独立战争之前的这段历史不够了解的话，读起来
      
    
    </summary>
    
      <category term="读书笔记" scheme="https://www.youlinwei.com/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读书|深入了解我们的潜意识</title>
    <link href="https://www.youlinwei.com/2019/06/19/%E8%AF%BB%E4%B9%A6-%E6%B7%B1%E5%85%A5%E4%BA%86%E8%A7%A3%E6%88%91%E4%BB%AC%E7%9A%84%E6%BD%9C%E6%84%8F%E6%80%9D/"/>
    <id>https://www.youlinwei.com/2019/06/19/读书-深入了解我们的潜意思/</id>
    <published>2019-06-19T14:25:54.000Z</published>
    <updated>2019-06-19T14:26:58.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近两天在读一本书：《思考致富》。这本书首版出于1937年，销量超过1500万册，是一本十分著名的励志书籍。</p><p>为什么读这本书呢？因为一个欲望，一个致富的欲望。</p><p>作者开篇即提出：一切成就，一切辛劳所得的财富，最初都不过源于一种想法。当我看到这句话时就被震住了，其实自己的每一个行为，最初何尝不只是源于一个想法。</p><p>作者主要从欲望、信念、自我暗示、专业知识、想象力、精心策划、决心、毅力、性转换、智囊团、潜意识思维、大脑、第六感这十三个方面分析致富的方法论。</p><p>我主要想聊的是：<strong>潜意思</strong></p><h2 id="意识和潜意识"><a href="#意识和潜意识" class="headerlink" title="意识和潜意识"></a>意识和潜意识</h2><p>人的思维主要分为意识和潜意思，当我们清醒冷静的时候，意识掌控着大脑。意识只会在我们有意而为之的时候控制大脑，其他时候皆是由潜意识控制，因为潜意识一天24小时都是在运作的。</p><p>之所以称为潜意识，就是因为这是无法控制的。而潜意识对一个人的影响是无比巨大的，一想到自己被一个称为“潜意识”的家伙深刻影响着，而自己却控制不了它，这本身就是一件很可怕的事情。</p><h2 id="潜意识的运作"><a href="#潜意识的运作" class="headerlink" title="潜意识的运作"></a>潜意识的运作</h2><p>潜意识就像一片肥沃的土地，你种什么，它就长什么；你什么也不种，它依然会长，只不过会长的像杂草丛一般。</p><p>种向潜意识这块土地的，正是我们每天无时无刻不存在的想法。很多很多的想法，都在种植着潜意识这块土地。如果某一种想法特别的强烈，那它在潜意识里种下的种子也就越多，种子渐渐长大成树，潜意识受到这些树的影响，就会反过来作用于人的行为，从而改变人的行为。</p><h2 id="如何影响潜意识"><a href="#如何影响潜意识" class="headerlink" title="如何影响潜意识"></a>如何影响潜意识</h2><p>既然控制不了潜意识，那如何影响潜意识呢？至少不要让潜意识和自己作对，最好是能够帮助到自己。</p><p>影响潜意识只有一个办法：自我暗示。</p><p>人主要有两种情绪：消极和积极。消极情绪会<strong>自动</strong>流入潜意识之中，并且能够顺畅地进入潜意识思维。而积极情绪则必须通过自我暗示，<strong>被动</strong>地注入到潜意识这块土地上。</p><p>积极的情绪主要有以下7种：欲望、信念、爱、性、激情、浪漫和希望。同样的，消极情绪也主要有7种：恐惧、嫉妒、憎恨、报复、贪婪、迷信和愤怒。</p><p>影响潜意识的关键在于：养成采纳并运用积极情绪的习惯，并通过自我暗示，让这些积极情绪进入自己的潜意识思维，通过这种方法，不断影响自己的潜意识，让潜意识成为自己得力助手。</p><h2 id="读书的另一种意义"><a href="#读书的另一种意义" class="headerlink" title="读书的另一种意义"></a>读书的另一种意义</h2><p>每一个成功的人，没有一个是不爱读书的，但读书真的能成功吗？答案肯定是不一定。</p><p>书那么多，读了一本又一本，仿佛一点用都没有，真的是一点用都没有吗？</p><p>通过理解潜意思的作用，我突然发现，读书的核心之处在于：读书这个动作本身是积极的，它能产生积极的情绪：欲望、信念和希望。反复进行读书这个动作能够源源不断地产生这种积极情绪，并通过自我暗示注入潜意识，从而不断影响潜意识。</p><p>这才是读书的另一种意义。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;最近两天在读一本书：《思考致富》。这本书首版出于1937年，销量超过1500万册，是一本十分著名的励志书籍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么读这本书呢？因为一个欲望，一个致富的欲望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者开篇即提出：一切成就，一切辛劳所得的财富，最初都不过源于一种想法。当我看到这句话时
      
    
    </summary>
    
      <category term="读书笔记" scheme="https://www.youlinwei.com/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>读书|未来世界的幸存者</title>
    <link href="https://www.youlinwei.com/2019/06/16/%E8%AF%BB%E4%B9%A6-%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E4%B8%96%E7%95%8C%E7%9A%84%E5%B9%B8%E5%AD%98%E8%80%85/"/>
    <id>https://www.youlinwei.com/2019/06/16/读书-未来世界的幸存者/</id>
    <published>2019-06-16T12:25:59.000Z</published>
    <updated>2019-06-16T14:11:20.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>去年十月份的时候，我读过一遍阮一峰老师的《未来世界的幸存者》，当时读的比较快，没有细细品味。前两天，我又慢慢的品读了一遍，收获颇多。</p><p>这本书是阮一峰老师对于现实，职业，创业，未来的一些深入思考的整理总结，篇幅很短，但每一章读起来都是那么的耐人寻味。</p><p>作者认为：这个世界从短期来看是由政治主导的，从中期来看是由经济主导的，从长期来看则是由技术主导的。石器时代、铁器时代、工业革命、计算机革命。人类的每次划时代变革都是由技术主导的。</p><h3 id="关于未来"><a href="#关于未来" class="headerlink" title="关于未来"></a>关于未来</h3><p>回到这本书的书名，到底谁才是未来世界的幸存者？答案显而易见：掌握技术的资本家，他们才是这个世界真正的控制者。</p><p>未来世界大多数的职业都会被机器所替代，只有富有人格魅力和人性化的职业，才不会被机器所替代。大多数人都会被淘汰，社会阶层会进一步固化。</p><p>为了保持社会的稳定，娱乐性产业会得到空前的发展，比如游戏或者说是VR游戏。娱乐性产业的一个重要目的就是消耗掉人们由于无所事事而造成的精力过剩，这样就没有精力去犯罪了。</p><h3 id="关于基因编辑"><a href="#关于基因编辑" class="headerlink" title="关于基因编辑"></a>关于基因编辑</h3><p>以色列历史学家尤瓦尔.赫拉利的著作《未来简史》和这本《未来世界的幸存者》中都提到了基因编辑这一可能会改变世界的技术。</p><p>随着基因编辑技术的发展和成熟，治愈性编辑和增强性编辑的界限将会模糊。未来会出现两种人类：一种人被基因编辑过，无论是身高，相貌，体能，智力都优于常人；另一种人则是普通大众。生理上的差异会进一步固化社会阶层，这种固化将是不可逆转的。</p><h3 id="关于创业"><a href="#关于创业" class="headerlink" title="关于创业"></a>关于创业</h3><p>创业的一个核心要点：不要在功能上竞争，因为这是争不过大公司的。</p><p>创造一个有竞争力的新产品，不要着眼于它的功能比别人多，而要着眼于它有一个截然不同的市场定位。</p><h3 id="关于职业"><a href="#关于职业" class="headerlink" title="关于职业"></a>关于职业</h3><p>大多数人只拥有职业，没有事业。雇佣制度天然就对工人不利，如果突然被辞了，工作没有了，接下来该怎么办？作者认为：我们应该制定一个B计划，计划好万一工作没有了，接下该干什么，并不断为之准备着。</p><p>提前指定自己的退休计划，越早越好。职业生涯的开始，就应该制定好自己的退休计划，并为之准备着。</p><p>不要奢望国家的养老基金，未来随着老龄化的加重，老年人越来越多，养老金的支出远远大于收入，会产生一个巨大的养老金赤字。再加上医疗技术的发展，人们越来越长寿。对于老年人来说，最尴尬的事情莫过于，钱花完了，人还没死。</p><p>通货膨涨一直都存在，每个人都应该掌握一点投资理念，哪怕只是为了保值。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;去年十月份的时候，我读过一遍阮一峰老师的《未来世界的幸存者》，当时读的比较快，没有细细品味。前两天，我又慢慢的品读了一遍，收获颇多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本书是阮一峰老师对于现实，职业，创业，未来的一些深入思考的整理总结，篇幅很短，但每一章读起来都是那么的耐人寻味。&lt;/p&gt;
&lt;
      
    
    </summary>
    
      <category term="读书笔记" scheme="https://www.youlinwei.com/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="随笔" scheme="https://www.youlinwei.com/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你好，hexo</title>
    <link href="https://www.youlinwei.com/2019/06/16/%E4%BD%A0%E5%A5%BD%EF%BC%8Chexo/"/>
    <id>https://www.youlinwei.com/2019/06/16/你好，hexo/</id>
    <published>2019-06-16T01:51:06.000Z</published>
    <updated>2019-06-17T01:52:32.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>使用hexo是一件非常简单的事情。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;使用hexo是一件非常简单的事情。&lt;/p&gt;

      
    
    </summary>
    
      <category term="搭建博客" scheme="https://www.youlinwei.com/categories/%E6%90%AD%E5%BB%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2/"/>
    
    
      <category term="hexo" scheme="https://www.youlinwei.com/tags/hexo/"/>
    
      <category term="基础" scheme="https://www.youlinwei.com/tags/%E5%9F%BA%E7%A1%80/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
